\begin{enumerate}
  \item Lancer 10 fois un dé et noter à chaque fois le numéro inscrit sur la face supérieure.\\
  Écrire les réponses dans leur ordre d'apparition.
  
  \bigskip
  
  \tabulinesep=4mm
  \begin{tabu}to0.95\linewidth{|[1pt]X[lm,1]|[1pt]X[lm,1]|[1pt]X[lm,1]|[1pt]X[lm,1]|[1pt]X[lm,1]|[1pt]}
  \tabucline[1pt]{-}
  &&& &\\
  \tabucline[1pt]{-}
  &&& & \\
  \tabucline[1pt]{-}
  
    \end{tabu}
    
    \bigskip
  
  \item Compléter le tableau suivant sur cette feuille ainsi que sur Mathlive puis envoyer via Mathlive vos 10 résultats :
  
  \begin{center}
  \tabulinesep=4mm
  \begin{tabu}to0.95\linewidth{|[1pt]X[cm,1]|[1pt]X[cm,1]|[1pt]X[cm,1]|[1pt]}
  \tabucline[1pt]{-}
  Numéro de la face supérieure & Effectif & Fréquence \\
  \tabucline[1pt]{-}
  1 & & \\
  \tabucline[1pt]{-}
  2 & & \\
  \tabucline[1pt]{-}
  3 & & \\
  \tabucline[1pt]{-}
  4 & & \\
  \tabucline[1pt]{-}
  5 & & \\
  \tabucline[1pt]{-}
  6 & & \\
  \tabucline[1pt]{-}
  
  \end{tabu}
  \end{center}
  
  
  \end{enumerate}
  